<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Metion on ChenSoul</title>
    <link>https://blog.chensoul.cc/tags/metion/</link>
    <description>Recent content in Metion on ChenSoul</description>
    <generator>Hugo -- 0.133.1</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Jan 2023 00:00:00 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.chensoul.cc/tags/metion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>周报-1｜开始写周报、冥想</title>
      <link>https://blog.chensoul.cc/posts/2023/01/08/weekly_review_1/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 00:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.chensoul.cc/posts/2023/01/08/weekly_review_1/</guid>
      <description>前言 本篇是对 2023-01-02 到 2023-01-08 这周生活的记录与思考。首发在我的个人 博客，你可以移步了解更多或者给我留言。
这是 2023 年的第一周，元旦放了三天假之后，就用投入了工作之中。元旦已过，过年就没多远了，很多公司也开始准备年会了。因为疫情，这个年注定不好过。现在疫情放开，不知道有多少公司能够熬过这个年，进入百废待兴的节奏。
最近把 rss 阅读器又用起来，每天阅读订阅的未读文章，关注到好几个独立开发者。他们每周都在坚持写博客、分享技术文章。从他们的分享里面，可以看到他们有在做自己的 side projects，也有在开源项目提交代码。看着他们的 github 主页每天都有提交代码，再看看我的 github 主页很久没有提交过代码，顿感惭愧。目前，公司使用的是自建的 gitlab 仓库托管代码，很多代码不方便公开分享，自己夜很少花时间写一些小项目公开分享到 github。干脆就清理一些 github 长期没有维护的仓库，取关了一些好友，更新了 github 主页，最后看了一下粉丝还有 574 人，相对而言也是少的可怜 🥺。
开始写周报 前段时间，开始尝试在 语雀 上每天写日记，写了几天之后，没有坚持下来。
总结了一下，没有坚持下来的原因主要是在于每天没有积累足够的分享内容，也就是输入不够；另外，输出之后的反馈不够，这和观众流量有关。作为一个程序员，更喜欢自动化工作的快感和满足感。哟还是更倾向于将博客以 markdown 文件保存到本地或者 git 仓库，然后通过自动化脚本编译部署到多平台。在关注了一些独立开发者的博客之后，更是坚定了这种想法。于是有了这篇写周报的文章，以周为单位记录每一周的所看所思所感。
关于写博客的流程，电脑上使用 typora 编辑器有着很好的用户体验。如果也能在手机上用 markdown 写文章并提交到 github 上就更完美了。刚开始我使用的是 mweb 这个 app，最近在 ios 上又发现了 metion 这个 app 就可以支持和 git 同步。
这篇文章就是通过 metion 编写和提交的。图片是本地上传的，图片名称应该是一串随机数，待文章发布之后，需要将图片重命名为有意义的名称，这样方便在图床里查阅和管理。
关于图片的宽度设置，特别是竖形图，建议将宽度设置为一半。设置方法是：在 md 文件里使用 img 标签引入图片，这样就可以添加一个 sytle=&amp;quot;width: 50%&amp;quot; 来设置宽度。例如，上面图片就是这样设置的。
&amp;lt;img src=&amp;#34;http://chensoul.oss-cn-hangzhou.aliyuncs.com/images/ios-app-metion.png&amp;#34; alt=&amp;#34;ios-app-metion&amp;#34; style=&amp;#34;width: 50%&amp;#34; /&amp;gt; 内观冥想 这个月参加了一个内观冥想 21 天训练营，每天早上 7 点到 8 点是上课时间，正好也是我上班时间。在听了几天课程并打卡之后，就放弃了。
21 天课程内容，每天的主题分别是：
目标 计划 结果 比较 抱怨 后悔 他应该知道自己错了 不可能 目标 今日内观冥想主题是目标
静静地放空自己，回想自己关注目标的记忆。好像自己曾经设立过很多目标，又好像什么都没有。目标是什么，好像描述不出来，又琢磨不透。
曾经立下的那些目标算是目标吗？他们可以实现吗？他们实现了吗？为什么没有实现呢？无志之人常立志，有志之人立常志。远的不说，先看看 2022 年实现了哪些目标。读书，是彻底放下了；健身，元旦前减到 130 斤的目标在 “阳康后不要剧烈运动” 的说辞下耽误了；定投，也是终止了；买车，车是消耗品；结婚，实现了。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
