<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>python on ChenSoul</title>
    <link>https://blog.chensoul.com/tags/python/</link>
    <description>Recent content in python on ChenSoul</description>
    <image>
      <title>ChenSoul</title>
      <url>https://blog.chensoul.com/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://blog.chensoul.com/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Apr 2023 17:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.chensoul.com/tags/python/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>周报-15｜Umami升级到2.0、汉街蜡像馆、使用Strava跑步</title>
      <link>https://blog.chensoul.com/posts/2023/04/18/weekly_review_15/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2023 17:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.chensoul.com/posts/2023/04/18/weekly_review_15/</guid>
      <description>前言 ​	题图：楚河汉街蜡像馆
本篇是对 2023-04-10 到 2023-04-16 这周生活的记录与思考。首发在我的个人 博客，你可以移步了解更多或者给我留言。
这周的工作不算忙碌，继续学习《Effective Java 3》这本书，并花了一些时间学习 Rust、Python 的基础语法。
这个月已经过了一半，减肥也进行了两周，体重从72公斤减到了现在的68.4公斤。在之前每天走路1万步的基础上，打算开始每天跑步，比记录跑步数据。
这周总计支出916元，明细如下：
4月12日：329元，开通ETC预存300元 4月15日：116元，周末买菜做饭 4月16日：471元，老婆过生，吃饭和看电影 四月累计支出共 2025 元，其中餐饮和购物占了一半。
健身 这周每天走路步数如下，其中有一天因为加班而没有完成一万步的目标。
受 @Conge 博客影响，开始记录每天的跑步数据。首先是注册了 strava 账号，然后参考 running_page 部署了一个我的跑步主页 run.chensoul.com。
因为我之前是使用悦跑圈 APP 记录跑步，所以又参考这篇文章导出 gpx 数据，然后同步到 Strava。最后，可以把悦跑圈 APP 卸载了。
上周跑步数据如下，总计28.64公里，比上周的19.05公里多了9.6公里。
上面搞定了之后，就可以使用 Strava 来跑步了。为了增加社交乐趣性，我在 n8n 里面创建了一个 workflow，将 Strava 活动发送到我的『ChenSoul Share』Telegram 频道，效果如下。
Umami升级到2.0 1、首先备份数据库
2、升级数据库
git clone https://github.com/umami-software/migrate-v1-v2.git cd migrate-v1-v2 yarn install yarn build 创建 .env 文件：
#修改为你的数据库地址 DATABASE_URL=postgresql://umami:xxxxx@postgres.chensoul.com:5432/umami 运行：
yarn start 3、重新部署静态页面</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报-14｜如何学习一门编程语言</title>
      <link>https://blog.chensoul.com/posts/2023/04/13/weekly_review_14/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.chensoul.com/posts/2023/04/13/weekly_review_14/</guid>
      <description>前言 本篇是对 2023-04-03 到 2023-04-09 这周生活的记录与思考。首发在我的个人 博客，你可以移步了解更多或者给我留言。
这周还是和以前一样每天运动，并开始施行断食。因为是刚开始断食，有时候忍不住饥饿感而吃了一些东西。
本周工作主要是发布了一个版本，其余时间用来学习 Rust 和 Python，初学这两种语言，他们语法上有很多相似之处。如何学习一门编程语言？整理了一些步骤。尝试了一下用多种语言编写猜数游戏，这些语言包括 Rust、Ptyhon、Go、NodeJs、JavaScript、Kotlin、Bash，除了 Java。这是一个很有意思的事情，如果能够把这些语言都熟练掌握，那就更好了。
关于健身 完成了每天一万步的计划，并且共跑步 5 次，一共 18.6 公里，平均配速 7 分钟4 9 秒，每天跳绳 500+。
关于记账 本周继续使用微信记账本记录每天支出。累计消费835元，明细如下：
4月3日，周一：支出 59 元，餐饮
4月4日，周二：支出 0 元，
4月5日，周三：支出 228 元，超市购物
4月6日，周四：支出 15 元，停车费
4月7日，周五：支出 12 元
4月8日，周六：支出 415 元，加油+餐饮
4月8日，周日：支出 106 元，餐饮
如何学习一门编程语言 学习一门编程语言的基础语法对于初学者来说非常重要，以下是一些详细的步骤：
了解编程语言的基础概念：在学习编程语言之前，了解编程的基础概念是非常重要的。例如，变量、数据类型、条件语句、循环、函数等等。 寻找学习资源：学习编程语言的基础语法可以通过各种学习资源来实现，如书籍、教程、在线视频和交互式学习平台等。选择适合自己的学习资源是非常重要的。 学习变量和数据类型：在学习编程语言之前，学习变量和数据类型是必须的。了解如何定义变量、赋值和使用不同的数据类型，例如字符串、整数、浮点数、布尔值等等。 学习条件语句：条件语句是编程语言中的重要概念之一。例如，学习如何使用if语句和else语句，使程序在特定条件下执行不同的代码块。 学习循环：循环是编程语言中的另一个重要概念。例如，学习如何使用while循环和for循环，使程序在特定条件下重复执行代码块。 学习函数：函数是编程语言中的重要概念之一。学习如何定义和使用函数，以将代码结构化并重用。 练习编写代码：练习编写代码是学习编程语言基础语法的重要方式。编写小程序或项目，例如打印&amp;quot;Hello World&amp;quot;、计算器或猜数字游戏等。 学习调试和错误处理：学习如何调试代码和处理常见错误，例如语法错误、逻辑错误和运行时错误等。 总结一下，学习一门编程语言的步骤：
安装
Hello World
注释 格式化输出 变量和常量
数据类型
基本类型 运算 类型转换 复杂类型 表达式和语句</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报-6｜买车和选号、粉色理论</title>
      <link>https://blog.chensoul.com/posts/2023/02/13/weekly_review_6/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.chensoul.com/posts/2023/02/13/weekly_review_6/</guid>
      <description>前言 本篇是对 2023-02-06 到 2023-02-12 这周生活的记录与思考。首发在我的个人 博客，你可以移步了解更多或者给我留言。
这篇周报又是在坐地铁的时候完成编写的，一边坐地铁，一边回顾上一周发生的事情，一边复盘和总结。坐地铁大概有一个半小时，从家到公司的一段通勤路程。现在还没有买车，所以都是坐地铁上下班。
说到车，周六去二手市场买了一辆 17 年出产的上汽宝来，今天周一去过了户并且选了一个幸运的车牌号，尾号是 8688，寓意着要发发发！
上个月报名的内观训练营，这周也结业了，训练营运营人员还给我发了一个结业证书。
这是写周报的第六周，观察了一下博客访问量，从开始统计起到这周不到一个月的时间，访问量突破了 1000。
工作 这周的工作主要内容是在项目里实现用户可以切换租户和租户数据拆分。
第一个功能的需求是一个账号（有姓名、手机号、密码等属性）可以访问多个租户，在每个租户里有自己的数据权限和角色。第二个功能，主要是使用 SQL 进行数据加工。
总体上来说，这周工作处于充实忙碌的情况。而且，上下班的通勤时间，也在 B 站上看视频。这周主要看的是小马哥的 Java 训练营的公开视频。小马哥的 B 站视频，是我最近刷的比较多的一个视频，另外一个是 coder1v5 的视频，他们分享的视频都是关于 Java 的，里面有非常多的干货，而且还提供了源代码。如果你也是一名 Java 开发工程师，推荐你也关注他们。
生活 买车和选号 去年 11 月 16 日，拿到了驾照，直到现在才买了一辆车。过年前，因为疫情加上工作忙，一直没有抽出时间去了解车子行情。可能是对于车子的需求感没有那么强的原因，才导致考驾照、买车不积极。结婚之前，住在公司旁边，走路五分钟上下班，根本就用不上车。结婚之后，从光谷搬到汉口，每天上下班在路上通勤时间都有三个小时了。每天早上七点就要起来做饭（带饭到公司，中午微波炉热着吃，每天可以省下一餐伙食费），然后去赶地铁。疫情放开之前，地铁上人不多，每次都有位置坐。疫情放开之后，地铁里都是人，不是每次都有位置坐，经常要站着。站着的时候，有时候就内观冥想，想想最近有没有做得不对的地方，想想工作下一步该怎么计划；有时候就看 B 站关于 Java 的视频。也算是充分利用了这段通勤时间。
为了上下班通勤更方便，才计划买车的，也不知道开车能够缩短多少通勤时间，也希望这节约下来的时间，可以用在读书和健身上。另外一方面，买车了之后，回家看望父母会更方便。这就是买车的原因。
考虑到刚拿驾照、以后还要买房，这次就只买了一个二手车。原计划只买个三万左右的车，最后还是超出了预算。
去二手市场买车的时候，是在周六，周末过不了户，所以这周一又过来办理过户和选车牌号。过户的过程还是很快的，全部交给二手市场的人代办。至于，选车牌号，之前了解了一下，车牌号尽量选尾号都是数字的，这样好记；不要带数字 4，不吉利；选号有时间限制，超过了时间未选，会默认选第一个。点击 “选号开始” 按钮之前，心里还有点紧张。当看到第一屏的号码时候，很快地扫描了一遍，发现了一个尾号为 8688 的号码。于是，就跟一同过来买车的姐夫说，这个号码怎么样。姐夫激动地说这个号码好，就选这个。真的没有想到今天运气这么好，选到了这么好的一个号码。激动得想跟朋友圈里的好友分享。之前买车的时候，付完预付款，就有分享买车的喜悦的冲动。这时候，老婆在旁边跟我说，要低调，不要和身边的亲戚说。所以，就一直没有告诉亲人和身边的朋友。没想到，这次选了一个幸运的车牌号，还是没忍住发了一个部分好友不可见的朋友圈。
这说明自己定力还是不够，分享欲太强，不够谦虚和低调。满招损，谦受益。只是买了一个车和选到一个幸运的车牌号而已，不能高兴太早，后面还要花时间练车上路、开车还要慢和稳，不能出交通事故，铭记 “新手上路，多多指教”。
学英语，最重要的是练习。开车，最重要的是慢。
学习 内观冥想 一月份报名内观冥想训练营的初衷是想学习内观冥想的方法，后来因为每天早上要赶地铁以及觉得课程内容和自己期望的有些差距，就没有坚持听课和打卡。
虽然，没有听完所有课程，但是从开始几节课程，初步体会和感受了一下什么是内观冥想，也认识了一些内观冥想的朋友。也没有想到，最后还收到了一个结业证书。
Python 最近有个机器学习的项目，用到了 Python，所以需要学习 Python 并掌握相关的业务知识。这一个机会，同时也是一个挑战。
娱乐 -《粉色理论》。这部泰国双女主的同性电视剧，豆瓣上评分 9.2，在这周完结了。
分享 HashedWheelTimer：是来自于 Netty 的工具类，在 netty-common 包中。它用于实现延时任务。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
