<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>go on ChenSoul</title>
    <link>https://blog.chensoul.com/tags/go/</link>
    <description>Recent content in go on ChenSoul</description>
    <image>
      <title>ChenSoul</title>
      <url>https://blog.chensoul.com/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://blog.chensoul.com/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Apr 2023 09:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.chensoul.com/tags/go/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>周报-14｜如何学习一门编程语言</title>
      <link>https://blog.chensoul.com/posts/2023/04/13/weekly_review_14/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.chensoul.com/posts/2023/04/13/weekly_review_14/</guid>
      <description>前言 本篇是对 2023-04-03 到 2023-04-09 这周生活的记录与思考。首发在我的个人 博客，你可以移步了解更多或者给我留言。
这周还是和以前一样每天运动，并开始施行断食。因为是刚开始断食，有时候忍不住饥饿感而吃了一些东西。
本周工作主要是发布了一个版本，其余时间用来学习 Rust 和 Python，初学这两种语言，他们语法上有很多相似之处。如何学习一门编程语言？整理了一些步骤。尝试了一下用多种语言编写猜数游戏，这些语言包括 Rust、Ptyhon、Go、NodeJs、JavaScript、Kotlin、Bash，除了 Java。这是一个很有意思的事情，如果能够把这些语言都熟练掌握，那就更好了。
关于健身 完成了每天一万步的计划，并且共跑步 5 次，一共 18.6 公里，平均配速 7 分钟4 9 秒，每天跳绳 500+。
关于记账 本周继续使用微信记账本记录每天支出。累计消费835元，明细如下：
4月3日，周一：支出 59 元，餐饮
4月4日，周二：支出 0 元，
4月5日，周三：支出 228 元，超市购物
4月6日，周四：支出 15 元，停车费
4月7日，周五：支出 12 元
4月8日，周六：支出 415 元，加油+餐饮
4月8日，周日：支出 106 元，餐饮
如何学习一门编程语言 学习一门编程语言的基础语法对于初学者来说非常重要，以下是一些详细的步骤：
了解编程语言的基础概念：在学习编程语言之前，了解编程的基础概念是非常重要的。例如，变量、数据类型、条件语句、循环、函数等等。 寻找学习资源：学习编程语言的基础语法可以通过各种学习资源来实现，如书籍、教程、在线视频和交互式学习平台等。选择适合自己的学习资源是非常重要的。 学习变量和数据类型：在学习编程语言之前，学习变量和数据类型是必须的。了解如何定义变量、赋值和使用不同的数据类型，例如字符串、整数、浮点数、布尔值等等。 学习条件语句：条件语句是编程语言中的重要概念之一。例如，学习如何使用if语句和else语句，使程序在特定条件下执行不同的代码块。 学习循环：循环是编程语言中的另一个重要概念。例如，学习如何使用while循环和for循环，使程序在特定条件下重复执行代码块。 学习函数：函数是编程语言中的重要概念之一。学习如何定义和使用函数，以将代码结构化并重用。 练习编写代码：练习编写代码是学习编程语言基础语法的重要方式。编写小程序或项目，例如打印&amp;quot;Hello World&amp;quot;、计算器或猜数字游戏等。 学习调试和错误处理：学习如何调试代码和处理常见错误，例如语法错误、逻辑错误和运行时错误等。 总结一下，学习一门编程语言的步骤：
安装
Hello World
注释 格式化输出 变量和常量
数据类型
基本类型 运算 类型转换 复杂类型 表达式和语句</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报-13｜健身、记账、更新SSL证书、代码提交百度站点收录</title>
      <link>https://blog.chensoul.com/posts/2023/04/04/weekly_review_13/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 15:40:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.chensoul.com/posts/2023/04/04/weekly_review_13/</guid>
      <description>前言 本篇是对 2023-03-27 到 2023-04-02 这周生活的记录与思考。首发在我的个人 博客，你可以移步了解更多或者给我留言。
本周是三月的最后一周，想到这，就想对随便对三月份做个总结。总结的方面，大概包括工作、生活、学习、健身、财务、娱乐几个方面。万事开头难，不知道能者多少，但是，相信不管写多少，都是有意义的。
先来说说最近一周做了什么。查看一下 gitlab 上标签提交记录，这周发布了一个版本，其余时间是进行测试，为下周发布做准备。在工作之余，开始学习《Effective Java 3》，并用 chatgpt 作为辅助工作，加深对技术的理解。另外，有了想学习 React、Rust、Go、Pyhon 的想法。想学的东西有点多，只能一步步来。争取每天利用下班之后的一个小时进行碎片化的学习，并且做好相关笔记，如有可能发布在这个博客上面。加油！
这周完成了每天一万步的计划，其中周末走了 3 万多步，并且还开始了跑步。
关于健身 完成了每天一万步的计划，并且共跑步 8 次，一共 26 公里，最高平均配速 7 分钟，还跳绳一次（550 下）。
跑步的目的不是快，而是乐此不疲。每天跑步 5 公里，每次消耗 300 卡路里的热量，大概需要 10 周才能瘦 10 斤。
光靠走路和跑步，想在 4 月完成瘦 10 斤的目标，应该是不可能的，打算辅助间歇性断食，看下效果。
跑步是一种有氧运动，可以促进身体代谢，消耗体内的脂肪和热量，达到减肥的效果。但是减肥的效果受到很多因素的影响，如个人的体重、身高、年龄、性别、饮食习惯、跑步强度、频率和时长等。
通常来说，减肥的基本原理是消耗更多的热量，从而达到体重减轻的效果。每天跑步 5 公里的运动量相对较小，一般在一个小时左右可以完成。如果每天坚持跑步，同时注意饮食控制，增加其他有氧运动和合理的休息，可能会在几个月内看到一定的减肥效果。
根据一般的减肥经验，每消耗 3500 卡路里的热量就可以减少一斤体重。假设每次跑步消耗 300 卡路里的热量，那么每天跑步 5 公里约消耗 300 ~ 400 卡路里的热量。如果每天坚持跑步，并且保持每天消耗 300 ~ 400 卡路里的热量，那么大约需要 10 周时间才能减少 10 斤体重。
关于记账 上周开始，在寻找一个记账的 APP，想开始记录每天的收入与支出。当然，更多的应该是支出了。现在，大环境不行，公司裁员不停，必须要开源节流，手上储备足够的现金。
找来找去，发现微信里没有有个『微信记账本』小程序就可以在微信里自动记账，也支持手动记账。于是，这周试了一下这个小程序，并有意的控制自己每天的输出。因为每天都有带饭，这样中饭就不用花钱了；早餐呢，是泡之前买的黑芝麻糊喝，省去了早餐费用。结果是，这周的支出只有 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报-12｜车辆被堵、开车总结、Effective Java3笔记</title>
      <link>https://blog.chensoul.com/posts/2023/03/28/weekly_review_12/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.chensoul.com/posts/2023/03/28/weekly_review_12/</guid>
      <description>前言 本篇是对 2023-03-20 到 2023-03-26 这周生活的记录与思考。首发在我的个人 博客，你可以移步了解更多或者给我留言。
上周去同济医院检查鼾症，检查结果是轻度症状，医生建议多运动减肥。这周每天走路 1 万步的目标已达成。
工作上发布了一个版本，另外两个迭代正在进行中，预计这周再发布一个版本。从飞书通讯录看到又有三个非技术类同事被裁，这周周会，部门领导说最近又有一个做商务的同事被优化了。
上周有一天早上，车子停在小区里面，被两个车子挡住了前后道路，联系不上车主，只好坐地铁上班。话说，自从开车上班之后，使用手机的频率明显降低了很多。
上周末阳光正好，于是回家去给已故的亲人扫墓。周六回老家，周日回老婆家。逝者已逝，活着的人要善待自己，好好吃饭，好好睡觉，好好工作，好好运动。
工作 Effective Java 3 笔记 请参考 《Effective Java 3》笔记：静态工厂方法代替构造函数。
Machine-Learning-With-Go B站视频：「课程」使用Go做机器学习
源代码：Machine-Learning-With-Go
生活 车辆被堵 早上准备开车上班，发现车子前后道路都被车辆占道了。前面车辆占道，昨天晚上下班回来就发现了，也确认了这个车辆没有留挪车电话。当时就隐隐担忧今天早上会被挡住前后道路。没有想到，真的被挡了。后面的车辆留了挪车电话。六点半开始，我就给后面车的车主打电话发短信，对方一直没接电话，估计手机调静音还在睡觉吧。没有想到的是，截止到现在时间八点，他还没有给我回电话，这哥们睡得那是真香啊。
在道路被占用之后，我做了什么？除了给留了号码的那个车主打电话之外，我还想到交管 12123 APP 上面有一个一键挪车功能。于是，试了一下这个功能。原以为这个功能可以电话通知到对方挪车。实际情况却只是提交了一个工单而已，真是一个鸡肋的功能。用户使用这个功能，是希望及时联系到车主过来挪车，而不是提交一个工单之后，傻傻的等待。另外，这个功能也不能叫一键挪车，因为点击了这个功能之后，还要输入车牌号、上传照片。更好的体验应该是只用上传占用道路的车辆照片，由系统识别出车牌号，然后后台找到车主的手机号，生成一个临时号码并调用手机的拨号功能。
在道路被占用之后，我的心态是怎样的？刚开始想生气愤怒，后来想了想，事已至此，没有必要生气，生气只能影响自己一天的心情和好运。并尝试把这种对自己不利的一面转化为对自己有利的一面。原想六点半开车上班，道路被占之后，就可以体验一下七点多甚至八点多开车上班需要多长时间以及是否堵车。
如果是我把道路占用了，我该怎么做呢？首先，是车上留一个手机号码；其次，是第二天早上保证手机不关机并且没有静音。
如何避免再次出现这样的情况呢？一是通过电话或者便条的形式提醒车主要在车上留一个挪车电话并保证电话畅通，二是反馈给物业让物业来提醒小区里的车主不要随意占用车道。
开车总结 学到了新知识：
学会了如何调节前灯的高度。数字越大，灯光照射的越近。 开车需要改进的地方：
1、今天在菜场点火的时候，错把油门当刹车 2、准备加速超过左边货车的时候，货车打了右前灯，下意识地把方向盘向右打了一点 3、遇到红绿灯变黄灯时，刹车太急。想冲过去，但犹豫了。这样做太危险，不能存在侥幸心理。下次遇到这种情况，宁可提前刹车，等红灯过了，再向前行驶。 好物分享 虽然大部分有意思的内容会分享在 『ChenSoul Share』Telegram 频道，不过还是挑选一部分在这里列举一下，感觉更像一个 newsletter 了。
一些文章 做了 6 年程序员，我学到的 10 条经验
JetBrains 常用插件
v2ray + warp-go 非全局使用Cloudflare WARP解锁New Bing等服务
如何创建属于自己的私人资料库与私人搜索引擎 _
如何高效地协作开发：一些 Google 的实践
Java高性能缓存库Caffeine
一些工具 优设导航官网：设计导航2013年上线至今，是优设网旗下最专业好用的设计师导航网站！设计导航为设计师提供UI设计、设计教程、素材下载、高清图库、配色方案、App设计、网页设计等设计网站导航指引。设计导航每周更新，设计风向标就看优设网！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
