<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Web3 on ChenSoul</title>
    <link>https://blog.chensoul.cc/tags/web3/</link>
    <description>Recent content in Web3 on ChenSoul</description>
    <generator>Hugo -- 0.133.1</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.chensoul.cc/tags/web3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>周报-9｜开车总结、博客该写什么、Web3批量空投</title>
      <link>https://blog.chensoul.cc/posts/2023/03/07/weekly_review_9/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.chensoul.cc/posts/2023/03/07/weekly_review_9/</guid>
      <description>前言 本篇是对 2023-02-27 到 2023-03-05 这周生活的记录与思考。首发在我的个人 博客，你可以移步了解更多或者给我留言。
这周的主要工作是版本测试和项目上线，在大家的共同努力下，最后是成功上线。
由于公司最近在裁员，留下来的都开始卷起来，每天晚上 8 点之后下班，这样平均一天的工作时间才有 11 小时。据说，旁边组的同事平均每天都是 12 个小时工作时间。裁了三位同事之后，我们软件组还有 8 人，算法组有 7 人，产品组有 6 人，终端组有 4 人。距集团公司六月上市还有两个月，裁员估计还会继续，同志们还需努力加班，争取被裁的不是自己。
这周还是没有开车，每天坐地铁上下班，刷刷 rss 看看 b 站视频，了解一些行业最新动态，同时也看看同样在写博客的那些独立开发者每周都在做什么，也学习一些新技术或者新技能。
这周接触了 web3 空投，花了几个小时使用自动加手动的方式刷了 120 多个账号。自动的方式，就是用 nodejs 代码在 bsc 网络批量创建账号并保存为 csv 文件；其次，通过 onekey web 上的批量转账功能，给每个账户转了 0.00125bnb。手动操作的部分就是，一个个的将账号私钥导入狐狸钱包，然后，用 lifeform cartoon 连接钱包账户，mint 成功之后，分享链接，再继续连接狐狸的下一个账号，重复上面操作。
因为太耗时间，所以只刷了 120 个账号。趁工作不忙的时候，用 chatgpt 搜索一下如何将上面的操作全部自动化。
周末两天，继续练车，从汉口到阳逻，再到新洲，最后去新洲的将军山爬山、去道观河看风景。算下来，最近这三个周末六天时间，我一共开了 800 多公里了。目前，暂时没有收到违规通知，但还是存在很多不足的地方。
开车总结 这周开车，发现存在以下问题：
1、停车还是会忘记熄火拔钥匙。 2、红绿灯口，停在大货车后面，并靠得近，前方视线受阻。经过红绿灯时，感觉像是闯了红灯。 3、超车时候，没有加速。 4、在山路行驶，入弯和出弯都会减速。 5、判断车距的经验不足。表现在行驶过程中、侧方停车、倒车入库。 针对以上问题，晚上刷了一些视频，做了一些笔记，希望能够帮助自己改正上面这些问题。
1、目光看远。入弯提前收油，脚备刹车。如果弯道过急，就带点刹车，如果车速你可以控制，直接收油过弯；出弯加油，眼睛看出弯口。身体跟随方向盘靠。这样，车速不降，可以控制车速。如果以 80 码速度过弯，且这个车还在车道内，这个车的速度你就控制住了。但凡有点越线，说明车速过快，你就要降低速度。
2、靠右行驶。会车时，主动靠右。转弯时，发现对面有来车，鸣笛示意。
3、路口远道的原则，跟小车不跟大车。如果跟着大车，留一个车位空间，让大车先走，确认绿灯再走。
4、红绿灯路口，提前减速，提醒后面车减速，不要急刹车，防止后面车追尾。特别是在绿灯闪的时候，不要没有减速，突然停车。否则后面车会以为你要加速冲过去，他也加速，这样，他就会追尾你。
博客该写什么 看到一篇博客 What to blog about，里面聊到了博客该写什么。一时兴起，想翻译成中文。于是，分别使用了 chrome 沉浸式翻译插件和 chatgpt 来翻译这篇文章，得到结果如下：
1、使用 chrome 沉浸式翻译插件 翻译这篇文章：
总结来说，博客可以写两部分内容：
今天学到的东西 正在做的项目 2、使用 chatgpt 翻译这篇文章：
请 chatgpt 翻译这篇文章 https://simonwillison.net/2022/Nov/6/what-to-blog-about/ 为中文，得到的结果如下：
标题：该写什么博客？
随着我写了一篇新的博客文章，我想分享一下我最近学到的关于写博客的一些事情。
一旦你开始写博客，你就必须保持一定的频率和持续的内容更新。这不仅是为了吸引和保持读者，也是为了让自己不断成长和发展。对于我来说，博客是我最有价值的自我表达形式之一，因为它迫使我去思考和组织我的想法，而这些想法可能会被淹没在日常生活的喧嚣中。
但是，选择博客内容可以很困难，特别是当你有多个感兴趣的话题和项目。以下是一些我最近学到的有关选择博客主题的技巧：
每周至少写一篇文章 尽管这可能听起来像一个艰巨的任务，但保持每周至少写一篇文章的频率可以帮助你保持写作的习惯和进展。这也有助于避免长时间的空白期，这可能会使你失去写作的动力和读者的兴趣。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
